Un triangle $ABC$ a son côté $[BC]$ qui mesure 8~cm. La hauteur
issue de $A$ coupe le segment $[BC]$ en $H$. On note $h$ la longueur
en centimètre du segment $[AH]$.
\begin{myenumerate}
\item Quelle est l'aire $\cal A$ de ce triangle si $h=5$~cm ? si
$h=3$~cm ? si $h=7$~cm ? Présente les résultats dans un
tableau. {\bf On écrira la formule de l'aire avec les lettres de la
figure et on remplacera ensuite par les valeurs.}
\item \'Ecris $\cal A$ en fonction de $h$.
\item Fais une représentation graphique de $\cal A$ en fonction de
$h$. (La hauteur sera en abscisse et l'aire en ordonnée.)
\item En lisant le graphique, réponds aux questions ci-dessous :
\begin{enumerate}
\item Quelle est l'aire du triangle de hauteur 10~cm ?
\item Quelle est la hauteur du triangle d'aire 6~cm$^2$ ?
\item Quelle est la hauteur du triangle d'aire 38~cm$^2$ ?
\end{enumerate}
\item Vérifie les résultats de la question précédente par le calcul.
\end{myenumerate}